揀bu year 1文學士定去台灣讀傳理好？

啱啱讀完asso，收到bu year 1文學士offer
之前有apply台灣輔仁大學廣告傳媒，都收左

但宜家咁唔知應唔應該再留低係香港讀，驚4年後想去台灣讀master 都走唔到

但輔仁大學其實唔係首選，QS ranking果d都唔高，本身未收到bu offer 都諗住讀一年之後轉校或者轉系

移民去歐美果d暫時都冇乜可能，屋企冇錢

係台灣留幾年拎左個民國pp再講

完全唔需要考慮
執行李去輔仁啦

DON'T LISTEN TO LIHKG JAI 9 UP..

去台灣

qs ranking 有撚用咩
qs shitty top50
咁shitty 就真係 top50?

如果你驚，急住移民就輔仁，
如果留港發展/過幾年先移民就bu /bu+台灣master。
或者bu year 1試下報單招轉去台灣好啲嘅大學year 2/year 1，都應該比你輔仁轉大學容易啲(因為同本地爭生爭)。

咪就係

面對QS商業機構，俾顧問費、狂搵人填問卷，間間大學都出盡旁門左道谷排名，都唔關學術水平成就事

更何況undergrad睇乜鬼排名

輔仁係台灣黎講都係中上，其他咩泰晤士報高等教育果d排名係800-1000 講緊同樹仁差唔多，Bu點都好過輔仁，undergrad 唔睇排名，咁d人追求三大托柒？

老老實實，真係托柒

咁Ching會點揀?

睇科㗎姐 qs ranking都係參考嚟 唔使一句就話托柒

原本都諗住執包袱去台灣，讀完之後都留係台灣發展，宜家真係唔知點

讀完BU去台灣讀研

順便問埋，Ching識唔識人單招成功？或者成功率高唔高？

TRUE

放棄個人申請報聯合分發

要留意台灣grad左之後有冇可能即刻有簽証留低做野 依家政策好似係要你返原居地做2年野先可以返去拎居留證 咁就捉蟲

急移民->輔仁
others> bu

台灣
讀完連埋研究所再係個邊搵工落地生根唔好回頭